## 1. yht_account_log 用户账目日志表
<table>
    <tr><td>字段</td><td>类型</td><td>Null/默认</td><td>注释</td></tr>
    <tr>
        <td>log_id</td><td>mediumint(8)</td><td>否</td><td>	自增 ID 号</td>
    </tr>
</table>
字段	类型	Null/默认	注释
log_id	mediumint(8)	否 /	自增 ID 号
user_id	mediumint(8)	否 /	用户登录后保存在session中的id号,跟users表中user_id对应
user_money	decimal(10,2)	否 /	用户该笔记录的余额
frozen_money	decimal(10,2)	否 /	被冻结的资金
rank_points	mediumint(9)	否 /	等级积分,跟消费积分是分开的
pay_points	mediumint(9)	否 /	消费积分,跟等级积分是分开的
change_time	int(10)	否 /	该笔操作发生的时间
change_desc	varchar(255)	否 /	该笔操作的备注
change_type	tinyint(3)	否 /	操作类型,0为充值,1,为提现,2为管理员调节,99为其它类型

## 2. yht_ad 广告表

字段	类型	Null/默认	注释
ad_id	smallint(5) 	否 /	自增ID号
position_id	smallint(5) 	否 / 0	0,站外广告;从1开始代表的是该广告所处的广告位,同表ad_postition中的字段position_id的值
media_type	tinyint(3) 	否 / 0	广告类型,0图片;1flash;2代码3文字
ad_name	varchar(60)	否 /	该条广告记录的广告名称
ad_link	varchar(255)	否 /	广告链接地址
ad_code	text	否 /	广告链接的表现,文字广告就是文字或图片和flash就是它们的地址
start_time	int(11)	否 / 0	广告开始时间
end_time	int(11)	否 / 0	广告结速时间
link_man	varchar(60)	否 /	广告联系人
link_email	varchar(60)	否 /	广告联系人的邮箱
link_phone	varchar(60)	否 /	广告联系人的电话
click_count	mediumint(8) 	否 / 0	该广告点击数
enabled	tinyint(3)	否 / 1	该广告是否关闭;1开启; 0关闭; 关闭后广告将不再有效

## 3. yht_admin_action 管理权限分配

字段	类型	Null/默认	注释
action_id	tinyint(3) 	否 / 	自增ID号
parent_id	tinyint(3) 	否 / 0	该id 项的父id,对应本表的action_id字段
action_code	varchar(20)	否 / 	代表权限的英文字符串,对应汉文在语言文件中,如果该字段有某个字符串,就表示有该权限
relevance	varchar(20)	否 / 	 

## 4. yht_admin_log  管理日志

字段	类型	Null/默认	注释
log_id	int(10) 	否 / 	自增ID号
log_time	int(10) 	否 / 0	写日志时间
user_id	tinyint(3) 	否 / 0	该日志所记录的操作者id,同admin_user的user_id
log_info	varchar(255)	否 /	管理操作内容
ip_address	varchar(15)	否 /	登录者登录IP

## 5. yht_admin_message  管理留言 

字段	类型	Null/默认	注释
message_id	smallint(5) 	否 / 	自增id号
sender_id	tinyint(3) 	否 / 0	发送该留言的管理员id,同admin_user的user_id
receiver_id	tinyint(3) 	否 / 0	接收消息管理员id,同admin_user的user_id,如果是给多个管理员发送,则同一个消息给每个管理员id发送一条
sent_time	int(11) 	否 / 0	留言发送时间
read_time	int(11) 	否 / 0	留言阅读时间
readed	tinyint(1) 	否 / 0	留言是否阅读1已阅读;0未阅读
deleted	tinyint(1) 	否 / 0	留言是否已经被删除 1已删除;0未删除
title	varchar(150)	否 / 	留言的主题
message	text	否 / 	留言的内容

## 6. yht_admin_user  管理员管理

字段	类型	Null/默认	注释
user_id	smallint(5) 	否 / 	自增id号,管理员代码
user_name	varchar(60)	否 / 	管理员登录名
email	varchar(60)	否 / 	管理员邮箱
password	varchar(32)	否 / 	管理员登录密码
add_time	int(11)	否 / 	管理员添加时间
last_login	int(11)	否 / 	管理员最后一次登录时间
last_ip	varchar(15)	否 / 	管理员最后一次登录IP
action_list	text	否 / 	管理员管理权限列表
nav_list	text	否 / 	管理员导航栏配置项
lang_type	varchar(50)	否 / 	 
agency_id	smallint(5) 	否 / 	该管理员负责的办事处理的id,同agency的agency_id字段.如果管理员没有负责办事处,则此处为0
suppliers_id	smallint(5)	是 / 0	 
todolist	longtext	是 / 	记事本记录的数据
role_id	smallint(5)	是 / 	 

## 7. yht_adsense  广告相关统计

字段	类型	Null/默认	注释
from_ad	smallint(5)	否 / 0	广告代号,-1是部外广告,如果是站内广告则为ad的ad_id
referer	varchar(255)	否 /	页面来源
clicks	int(10) 	否 / 0	点击率

## 8. yht_ad_custom  

字段	类型	Null/默认	注释
Ad_id	Mediumint(8)	否 / 	 
Ad_type	Tinyint(1)	否 / 1	 
Ad_name	Varchar(60)	是 / 	 
Add_time	Int(10)	否 / 0	 
Content	Mediumtext	是 / 	 
url	Varchar(255)	是 / 	 
Ad_status	Tinyint(3)	否 / 0	 

## 9. yht_ad_position  广告位

字段	类型	Null/默认	注释
position_id	tinyint(3) 	否 / 	广告位自增id
position_name	varchar(60)	否 /	广告位名称
ad_width	smallint(5) 	否 / 0	广告位宽度
ad_height	smallint(5) 	否 / 0	广告高度
position_desc	varchar(255)	否 /	广告位描述
position_style	text	否 /	广告位模板代码

## 10. yht_affiliate_log  管理日志

字段	类型	Null/默认	注释
log_id	mediumint(8)	否 / 	 
order_id	mediumint(8)	否 /  	顺序ID
time	int(10)	否 / 	时间
user_id	mediumint(8)	否 / 	用户ID
user_name	varchar(60)	是 / 	用户名
money	decimal(10,2)	否/0.00	钱
point	int(10)	否 / 0	积分
separate_type	tinyint(1)	否 / 0	特殊说明

## 11. yht_agency  办事处信息

字段	类型	Null/默认	注释
agency_id	smallint(5) 	否 / 	办事处ID
agency_name	varchar(255)	否 / 	办事处名字
agency_desc	text	否 / 	办事处描述

## 12. yht_area_region  记录配送区域关联id

字段	类型	Null/默认	注释
shipping_area_id	smallint(5)	否 / 0	配送区域的id 号,等同shipping_area的shipping_area_id的值
region_id	smallint(5)	否 / 0	地区列表,等同于ecs_region的region_id

## 13. yht_article  文章内容

字段	类型	Null/默认	注释
article_id	mediumint(8) 	否 /	自增ID号
cat_id	smallint(5)	否 / 0	该文章的分类,同article_cat的cat_id,如果不在,将自动成为保留类型而不能删除
title	varchar(150)	否 /	文章题目
content	longtext	否 /	文章内容
author	varchar(30)	否 /	文章作者
author_email	varchar(60)	否 /	文件作者的email
keywords	varchar(255)	否 /	文章的关键字
article_type	tinyint(1) 	否 / 2	文章类型
is_open	tinyint(1) 	否 / 1	是否显示;1显示;0不显示 
add_time	int(10) 	否 / 0	文章添加时间
file_url	varchar(255)	否 /	上传文件或者外部文件的url
open_type	tinyint(1) 	否 / 0	0,正常; 当该字段为1或2时,会在文章最后添加一个链接’相关下载’,连接地址等于file_url的值;但程序在此处有Bug
link	varchar(255)	否 /	该文章标题所引用的连接,如果该项有值将不能显示文章内容,即该表中content的值
description	varchar(255)	是 / 	 

## 14. yht_article_cat  文章分类信息

字段	类型	Null/默认	注释
cat_id 	smallint(5)	否	自增ID
cat_name 	varchar(255)	否	分类名称
cat_type 	tinyint(1) 	否	分类类型 1,普通分类2,系统分类 3,网店信息 4, 帮助分类 5,网店帮助
keywords 	varchar(255)	否	分类关键字
cat_desc 	varchar(255)	否	分类说明文字
sort_order 	tinyint(3) 	否	分类显示顺序
show_in_nav 	tinyint(1) 	否	是否在导航栏显示 0 否 ;  1 是
parent_id	smallint(5) 	否	父节点id，取值于该表cat_id字段

## 15. yht_attribute  商品类型属性

字段	类型	Null/默认	注释
attr_id	smallint(5) 	否 / 	自增 ID
cat_id	smallint(5) 	否 / 0	商品类型 , 同goods_type的 cat_id
attr_name	varchar(60)	否 /	属性名称
attr_input_type	tinyint(1) 	否 / 1	当添加商品时,该属性的添加类别; 0为手功输入;1为选择输入;2为多行文本输入
attr_type	tinyint(1) 	否 / 1	属性是否多选; 0否; 1是 如果可以多选,则可以自定义属性,并且可以根据值的不同定不同的价
attr_values	text	否 /	即选择输入,则attr_name对应的值的取值就是该这字段值 
attr_index	tinyint(1) 	否 / 0	属性是否可以检索;0不需要检索; 1关键字检索2范围检索,该属性应该是如果检索的话,可以通过该属性找到有该属性的商品
sort_order	tinyint(3) 	否 / 0	属性显示的顺序,数字越大越靠前,如果数字一样则按id顺序
is_linked	tinyint(1) 	否 / 0	是否关联,0 不关联 1关联; 如果关联, 那么用户在购买该商品时,具有有该属性相同的商品将被推荐给用户
attr_group	tinyint(1) 	否 / 0	属性分组,相同的为一个属性组应该取自goods_type的attr_group的值的顺序.

## 16. yht_auction_log  拍卖出价记录表

字段	类型	Null/默认	注释
log_id	mediumint(8)	否	自增ID号
act_id	mediumint(8)	否	拍卖活动的id,取值于goods_activity的act_id字段
bid_user	mediumint(8)	否	出价的用户id,取值于users的user_id
bid_price	decimal(10,2)	否	出价价格
bid_time	int(10)	否	出价时间

## 17. yht_auto_manage 处理文章，商品自动上下线的计划任务列表（需要安装计划任务插件）

字段	类型	Null/默认	注释
item_id	mediumint(8)	否	如果是商品就是goods的goods_id,如果是文章就是article的article_id
type	varchar(10)	否	Goods是商品,article是文章
starttime	int(10)	否	上线时间
endtime	int(10)	否	下线时间 

## 18. yht_back_goods  

字段	类型	Null/默认	注释
Rec_id	mediumint(8)	否 / 	 
Back_id	mediumint(8)	是 / 0	 
Goods_id	mediumint(8)	否 / 0	 
Product_id	mediumint(8)	否 / 0	 
Product_sn	Vatchar(60)	是 /	 
Goods_name	Vatchar(120)	是 /	 
Brand_name	Vatchar(60)	是 /	 
Goods_sn	Vatchar(60)	是 /	 
Is_real	Tinyint(1)	是 / 0	 
Send_number	Smallint(5)	是 / 0	 
Goods_attr	Test	是 / 	 
 
## 19. yht_back_order  

字段	类型	Null/默认	注释
back_id	mediumint(8)	否	 
delivery_sn	varchar(20)	否	 
order_sn	varchar(20)	否	 
order_id	mediumint(8)	否	 
invoice_no	varchar(50)	是	 
add_time	int(10)	是	 
shipping_id	tinyint(3)	是	 
shipping_name	varchar(120)	是	 
user_id	mediumint(8)	是	 
action_user	varchar(30)	是	 
consignee	varchar(60)	是	 
address	varchar(250)	是	 
country	smallint(5)	是	 
province	smallint(5)	是	 
city	smallint(5)	是	 
district	smallint(5)	是	 
sign_building	varchar(120)	是	 
email	varchar(60)	是	 
zipcode	varchar(60)	是	 
tel	varchar(60)	是	 
mobile	varchar(60)	是	 
best_time	varchar(120)	是	 
postscript	varchar(255)	是	 
how_oos	varchar(120)	是	 
insure_fee	decimal(10,2)	是	 
shipping_fee	decimal(10,2)	是	 
update_time	int(10)	是	 
suppliers_id	smallint(5)	是	 
status	tinyint(1)	否	 
return_time	int(10)	是	 
agency_id	smallint(5)	是	 
 
## 20. yht_bonus_type  红包类型表

字段	类型	Null/默认	注释
type_id	smallint(5) 	否 /	红包类型流水号
type_name	varchar(60)	否 /	红包名称
type_money	decimal(10,2)	否/0.00	红包所值的金额
send_type	tinyint(3) 	否 / 0	红包发送类型0按用户如会员等级,会员名称发放;1按商品类别发送;2按订单金额所达到的额度发送;3线下发送
min_amount	decimal(10,2) 	否/0.00	如果按金额发送红包,该项是最小金额,即只要购买超过该金额的商品都可以领到红包 
max_amount	decimal(10,2) 	否/0.00	 
send_start_date	int(11)	否 / 0	红包发送的开始时间
send_end_date	int(11)	否 / 0	红包发送的结束时间
use_start_date	int(11)	否 / 0	红包可以使用的开始时间
use_end_date	int(11)	否 / 0	红包可以使用的结束时间
min_goods_amount	decimal(10,2) 	否0.00	可以使用该红包的商品的最低价格,即只要达到该价格商品才可以使用红包
 
## 21. yht_booking_goods  缺货登记的订购和处理记录表

字段	类型	Null/默认	注释
rec_id	mediumint(8) 	否 / 	自增ID号
user_id	mediumint(8) 	否 / 0	登记该缺货记录的用户的id,取值user的user_id
email	varchar(60)	否 / 	页面填的用户的email,默认取值于user的email
link_man	varchar(60)	否 / 	页面填的用户的电话,默认取值于users的consignee
tel	varchar(60)	否 / 	页面填的用户电话,默认取值于user的tel
goods_id	mediumint(8) 	否 / 0	缺货登记商品id,取值于goods的goods_id
goods_desc	varchar(255)	否 / 	缺货登记时留的订购描述
goods_number	smallint(5) 	否 / 0	订购数量
booking_time	int(10) 	否 / 0	缺货登记的时间
is_dispose	tinyint(1) 	否 / 0	是否已经被处理
dispose_user	varchar(30)	否 / 	处理该缺货登记的管理员用户名,取值于session,该session取值于admin_user的user_name
dispose_time	int(10) 	否 / 0	处理的时间
dispose_note	varchar(255)	否 / 	处理时间管理员留的备注
 
## 22. yht_brand  商品品牌表

字段	类型	Null/默认	注释
brand_id	smallint(5) 	否 / 	自增id号
brand_name	varchar(60)	否 /	品牌名称
brand_logo	varchar(80)	否 /	上传的该公司Logo图片
brand_desc	text	否 /	品牌描述
site_url	varchar(255)	否 /	品牌的网址
sort_order	tinyint(3) 	否 / 0	品牌在前台页面的显示顺序,数字越大越靠后
is_show	tinyint(1) 	否 / 1	该品牌是否显示;0否1显示
 
## 23. yht_card   贺卡的配置的信息

字段	类型	Null/默认	注释
card_id	tinyint(3) 	否 / 	自增id号
card_name	varchar(120)	否 / 	贺卡名称
card_img	varchar(255)	否 / 	贺卡图纸的名称
card_fee	decimal(6,2) 	否 / 	贺卡所需费用
free_money	decimal(6,2) 	否/0.00	订单达到该字段的值后使用此贺卡免费
card_desc	varchar(255)	否/0.00	贺卡描述
 
## 24. yht_cart  购物车购物信息记录表

字段	类型	Null/默认	注释
rec_id	mediumint(8) 	否	自增id号
user_id	mediumint(8) 	否	用户登录ID;取自session
session_id	char(32)	否	如果该用户退出,该Session_id对应的购物车中所有记录都将被删除
goods_id	mediumint(8) 	否	商品的ID,取自表goods的goods_id
goods_sn	varchar(60)	否	商品的货号,取自表goods的goods_sn
product_id	mediumint(8)	否	 
goods_name	varchar(120)	否	商品名称,取自表goods的goods_name
market_price	decimal(10,2) 	否	商品的本店价,取自表市场价
goods_price	decimal(10,2)	否	商品的本店价,取自表goods的shop_price
goods_number	smallint(5) 	否	商品的购买数量,在购物车时,实际库存不减少
goods_attr	text	否	商品的扩展属性, 取自goods的extension_code
is_real	tinyint(1) 	否	取自ecs_goods的is_real
extension_code	varchar(30)	否	商品的扩展属性,取自goods的extension_code
parent_id	mediumint(8) 	否	该商品的父商品ID,没有该值为0,有的话那该商品就是该id的配件
rec_type	tinyint(1) 	否	购物车商品类型;0普通;1团够;2拍卖;3夺宝奇兵
is_gift	smallint(5) 	否	是否赠品,0否;其他, 是参加优惠活动的id,取值于favourable_activity的act_id
is_shipping	tinyint(1)	否	 
can_handsel	tinyint(3) 	否	能否处理
goods_attr_id	mediumint(8)	否	该商品的属性的id,取自goods_attr的goods_attr_id,如果有多个,只记录了最后一个,可能是bug
 
## 25. yht_category  商品分类表，记录商品分类信息

字段	类型	Null/默认	注释
cat_id	smallint(5) 	否	自增id号
cat_name	varchar(90)	否	分类名称
keywords	varchar(255)	否	分类的关键字,可能是为了搜索
cat_desc	varchar(255)	否	分类描述
parent_id	smallint(5) 	否 / 0	该分类的父类ID,取值于该表的cat_id字段
sort_order	tinyint(1) 	否 / 0	该分类在页面显示的顺序,数字越大顺序越靠后,同数字,id在前的先显示
template_file	varchar(50)	否	不确定字段,按名和表设计猜,应该是该分类的单独模板文件的名字
measure_unit	varchar(15)	否	该分类的计量单位
show_in_nav	tinyint(1)	否 / 0	是否显示在导航栏,0不;1显示
style	varchar(150)	否	该分类的单独的样式表的包括文件部分的文件路径
is_show	tinyint(1) 	否 / 1	是否在前台页面显示 1显示; 0不显示
grade	tinyint(4)	否 / 0	该分类的最高和最低价之间的价格分级,当大于1时,会根据最大最小价格区间分成区间,会在页面显示价格范围,如0-300,300-600,600-900这种; 
filter_attr	smallint(6)	否 / 0	如果该字段有值,则该分类将还会按照该值对应在表goods_attr的goods_attr_id所对应的属性筛选，如，封面颜色下有红，黑分类筛选
 
## 26. yht_cat_recommend  

字段	类型	Null/默认	注释
Cat_id	Smallint(5)	否 / 	 
Recommend_type	Tinyint(1)	否  / 	 
 
## 27. yht_collect_goods  会员收藏商品的记录列表，一条记录一个收藏商品

字段	类型	Null/默认	注释
rec_id	mediumint(8) 	否	收藏记录的自增id
user_id	mediumint(8) 	否	该条收藏记录的会员id，取值于users的user_id
goods_id	mediumint(8) 	否	收藏的商品id，取值于goods的goods_id
add_time	int(11) 	否	收藏时间
is_attention	tinyint(1)	否	是否关注该收藏商品;1是;0否
 
## 28. yht_comment  用户对文章和产品的评论列表

字段	类型	Null/默认	注释
comment_id	int(10) 	否	用户评论的自增id
comment_type	tinyint(3) 	否 / 0	用户评论的类型;0评论的是商品,1评论的是文章
id_value	mediumint(8) 	否 / 0	文章或者商品的id,文章对应的是article的article_id;商品对应的是goods的goods_id
email	varchar(60)	否	评论是提交的Email地址,默认取的user的email
user_name	varchar(60)	否	评论该文章或商品的人的名称,取值users的user_name
content	text	否	评论的内容
comment_rank	tinyint(1) 	否 / 0	该文章或者商品的重星级;只有1到5星;由数字代替;其中5代表5星
add_time	int(10) 	否 / 0	评论的时间
ip_address	varchar(15)	否 / 	评论时的用户IP
status	tinyint(3) 	否 / 0	是否被管理员批准显示;1是;0未批准显示
parent_id	int(10) 	否 / 0	评论的父节点,取值该表的comment_id字段,如果该字段为0,则是一个普通评论,否则该条评论就是该字段的值所对应的评论的回复
user_id	int(10)	否 /0	发表该评论的用户的用户id,取值user的user_id
 
## 29. yht_crons  计划任务插件安装配置信息

字段	类型	Null/默认	注释
cron_id	tinyint(3) 	否	自增ID号
cron_code	varchar(20)	否	该插件文件在相应路径下的不包括''.php''部分的文件名，运行该插件将通过该字段的值寻找将运行的文件
cron_name	varchar(120)	否	计划任务的名称
cron_desc	text	是	计划人物的描述
cron_order	tinyint(3) 	否	应该是用了设置计划任务执行的顺序的，即当同时触发2个任务时先执行哪一个，如果一样应该是id在前的先执行暂不确定
cron_config	text	否	对每次处理的数据的数量的值，类型，名称序列化；比如删几天的日志，每次执行几个商品或文章的处理
thistime	int(10)	否	该计划任务上次被执行的时间
nextime	int(10)	否	该计划任务下次被执行的时间
day	tinyint(2)	否	如果该字段有值，则计划任务将在每月的这一天执行该计划人物
week	varchar(1)	否	如果该字段有值，则计划任务将在每周的这一天执行该计划人物
hour	varchar(2)	否	如果该字段有值，则该计划任务将在每天的这个小时段执行该计划任务
minute	varchar(255)	否	如果该字段有值，则该计划任务将在每小时的这个分钟段执行该计划任务，该字段的值可以多个，用空格间隔
enable	tinyint(1)	否	该计划任务是否开启；0，关闭；1，开启
run_once	tinyint(1)	否	执行后是否关闭，这个关闭的意思还得再研究下
allow_ip	varchar(100)	否	允许运行该计划人物的服务器ip
alow_files	varchar(255)	否	运行触发该计划人物的文件列表可多个值，为空代表所有许可的
 
## 30. yht_delivery_goods  

字段	类型	Null/默认	注释
Rec_id	mediumint(8)	否	 
Delivery_id	mediumint(8)	否	 
Goods_id	mediumint(8)	否	 
Product_id	mediumint(8)	是	 
Product_sn	Varchar(60)	是	 
Goods_name	Varchar(120)	是	 
Brand_name	Varchar(60)	是	 
Goods_sn	Varchar(60)	是	 
Is_real	Tinyint(1)	是	 
Extension_code	Varchar(30)	是	 
Parent_id	mediumint(8)	是	 
Send_number	Smallint(5)	是	 
Goods_attr	text	是	 
 
## 31. yht_delivery_order

字段	类型	Null/默认	注释
delivery_id	mediumint(8) 	否	 
delivery_sn	varchar(20)	否	 
order_sn	varchar(20)	否	 
order_id	mediumint(8) 	否	 
invoice_no	varchar(50)	是	 
add_time	int(10) 	是	 
shipping_id	tinyint(3)	是	 
shipping_name	varchar(120)	是	 
user_id	mediumint(8)	是	 
action_user	varchar(30)	是	 
consignee	varchar(60)	是	 
address	varchar(250)	是	 
country	smallint(5) 	是	 
province	smallint(5) 	是	 
city	smallint(5) 	是	 
district	smallint(5) 	是	 
sign_building	varchar(120)	是	 
email	varchar(60)	是	 
zipcode	varchar(60)	是	 
tel	varchar(60)	是	 
mobile	varchar(60)	是	 
best_time	varchar(120)	是	 
postscript	varchar(255)	是	 
how_oos	varchar(120)	是	 
insure_fee	decimal(10,2) 	是	 
shipping_fee	decimal(10,2) 	是	 
update_time	int(10) 	是	 
suppliers_id	smallint(5)	是	 
status	tinyint(1) 	否	 
agency_id	smallint(5)	是	 
 
## 32. yht_email_list  增加电子杂志订阅表

字段	类型	Null/默认	注释
id 	mediumint(8)	否	邮件订阅的自增id
email 	varchar(60)	否	邮件订阅所填的邮箱地址
stat 	tinyint(1)	否	是否确认，可以用户确认也可以管理员确认；0，未确认；1，已确认
hash	varchar(10)	否	邮箱确认的验证码，系统生成后发送到用户邮箱，用户验证激活时通过该值判断是否合法；主要用来防止非法验证邮箱
 
## 33. yht_email_sendlist  增加发送队列表

字段	类型	Null/默认	注释
id 	mediumint(8)	否	id
email 	varchar(100)	否	Email
template_id 	mediumint(8)	否	模板ID
email_content 	text	否	邮件内容
error 	tinyint(1)	否	错误消息
pri 	tinyint(10)	否	优先级
last_send	int(10)	否	最后发送时间
 
## 34. yht_error_log  该表用来记录页面触发计划任务时失败所产生的错误

字段	类型	Null/默认	注释
id	int(10)	否	计划任务错误自增id
info	varchar(255)	否	错误详细信息
file	varchar(100)	否	产生错误的执行文件的绝对路径
time	int(10)	否	错误发生的时间
 
## 35. yht_exchange_goods  

字段	类型	Null/默认	注释
Goods_id	Mediumint(8)	否	 
Exchange_integral	Int(10)	否	 
Is_exchange	Tinyint(1)	否	 
Is_hot	Tinyint(1)	否	 
 
## 36. yht_favoutable_activity  优惠活动的配置信息（送礼、减免、打折）

字段	类型	Null/默认	注释
act_id	smallint(5) 	否	优惠活动的自增id
act_name	varchar(255)	否	优惠活动的活动名称
start_time	int(10) 	否	活动的开始时间
end_time	int(10) 	否	活动的结束时间
user_rank	varchar(255)	否	可以参加活动的用户信息，取值于user_rank的rank_id；其中0是非会员，其他是相应的会员等级；多个值用逗号分隔', 
act_range	tinyint(3) 	否	`act_range` tinyint(3) unsigned NOT NULL COMMENT '优惠范围；0，全部商品；1，按分类；2，按品牌；3，按商品
act_range_ext	varchar(255)	否	优惠范围；0，全部商品；1，按分类；2，按品牌；3，按商品
min_amount	decimal(10,2) 	否	根据优惠活动范围的不同，该处意义不同；但是都是优惠范围的约束；如，如果是商品，该处是商品的id，如果是品牌，该处是品牌的id
max_amount	decimal(10,2) 	否	订单达到金额下限，才参加活动
act_type	tinyint(3) 	否	参加活动的订单金额下限，0，表示没有上限
act_type_ext	decimal(10,2) 	否	参加活动的优惠方式；0，送赠品或优惠购买；1，现金减免；价格打折优惠
gift	text	否	如果是送赠品，该处是允许的最大数量，0，无数量限制；现今减免，则是减免金额，单位元；打折，是折扣值，100算，8折就是80
sort_order	tinyint(3) 	否	如果有特惠商品，这里是序列化后的特惠商品的id,name,price信息;取值于goods的goods_id，goods_name，价格是添加活动时填写的
 
## 37. yht_feedback  用户反馈信息表

字段	类型	Null/默认	注释
msg_id	mediumint(8) 	否	反馈信息自增id
parent_id	mediumint(8) 	否	父节点，取自该表msg_id；反馈该值为0；回复反馈为节点id
user_id	mediumint(8) 	否	用户ID
user_name	varchar(60)	否	用户名
user_email	varchar(60)	否	Email
msg_title	varchar(200)	否	标题
msg_type	tinyint(1) 	否	类型
Msg_status	tinyint(1)	否	 
msg_content	text	否	内容
msg_time	int(10) 	否	时间
message_img	varchar(255)	否	图片
order_id	int(11)	否	是否回复
Msg_area	tinyint(1)	否	
 
## 38. yht_friend_link  友情链接配置信息表

字段	类型	Null/默认	注释
link_id	smallint(5) 	否	友情链接自增id
link_name	varchar(255)	否	友情链接的名称，img的alt的内容
link_url	varchar(255)	否	友情链接网站的链接地址
link_logo	varchar(255)	否	友情链接的logo
show_order	tinyint(3) 	否	在页面的显示顺序
 
## 39. yht_goods  商品表
<table>
    <tr><td>字段</td><td>类型</td><td>Null/默认</td><td>注释</td></tr>
    <tr>
        <td></td><td></td><td></td><td></td>
    </tr>
</table>
goods_id 	mediumint(8) 	否	商品id
cat_id 	smallint(5) 	否	商品所属商品分类id，取值category的cat_id
goods_sn 	varchar(60)	否	商品的唯一货号
goods_name 	varchar(120)	否	商品的名称
goods_name_style 	varchar(60)	否	商品名称显示的样式；包括颜色和字体样式；格式如#ff00ff+strong
click_count 	int(10) 	否	商品点击数
brand_id 	smallint(5) 	否	品牌id，取值于brand 的brand_id
provider_name 	varchar(100)	否	供货人的名称，程序还没实现该功能
goods_number 	smallint(5) 	否	商品库存数量
goods_weight 	decimal(10,3) 	否	商品的重量，以千克为单位
market_price 	decimal(10,2) 	否	市场售价
shop_price 	decimal(10,2) 	否	本店售价
promote_price 	decimal(10,2) 	否	促销价格
promote_start_date 	int(11) 	否	促销价格开始日期
promote_end_date 	int(11) 	否	促销价格结束日期
warn_number 	tinyint(3) 	否	商品报警数量
keywords 	varchar(255)	否	商品关键字，放在商品页的关键字中，为搜索引擎收录用
goods_brief 	varchar(255)	否	商品的简短描述
goods_desc 	text	否	商品的详细描述
goods_thumb 	varchar(255)	否	商品在前台显示的微缩图片，如在分类筛选时显示的小图片
goods_img 	varchar(255)	否	商品的实际大小图片，如进入该商品页时介绍商品属性所显示的大图片
original_img 	varchar(255)	否	应该是上传的商品的原始图片
is_real 	tinyint(3) 	否	是否是实物，1，是；0，否；比如虚拟卡就为0，不是实物
extension_code 	varchar(30)	否	商品的扩展属性，比如像虚拟卡
is_on_sale 	tinyint(1) 	否	该商品是否开放销售，1，是；0，否
is_alone_sale 	tinyint(1) 	否	是否能单独销售，1，是；0，否；如果不能单独销售，则只能作为某商品的配件或者赠品销售
Is_shipping	tinyint(1)	否	 
integral 	int(10) 	否	购买该商品可以使用的积分数量，估计应该是用积分代替金额消费；但程序好像还没有实现该功能
add_time 	int(10) 	否	商品的添加时间
sort_order 	smallint(4) 	否	应该是商品的显示顺序，不过该版程序中没实现该功能
is_delete 	tinyint(1) 	否	商品是否已经删除，0，否；1，已删除
is_best 	tinyint(1) 	否	是否是精品；0，否；1，是
is_new 	tinyint(1) 	否	是否是新品
is_hot 	tinyint(1) 	否	是否热销，0，否；1，是
is_promote 	tinyint(1) 	否	是否特价促销；0，否；1，是
bonus_type_id 	tinyint(3) 	否	购买该商品所能领到的红包类型
last_update 	int(10) 	否	最近一次更新商品配置的时间
goods_type 	smallint(5) 	否	商品所属类型id，取值表goods_type的cat_id
seller_note 	varchar(255)	否	商品的商家备注，仅商家可见
give_integral	int(11)	否	购买该商品时每笔成功交易赠送的积分数量
rank_integral	int(11)	否	 
suppliers_id	smallint(5)	是	 
is_check	tinyint(1) 	是	 
 
## 40. yht_goods_activity  拍卖活动和夺宝奇兵活动配置信息

字段	类型	Null/默认	注释
act_id	mediumint(8) 	否	处境id号
act_name	varchar(255)	否	促销活动的名称
act_desc	text	否	促销活动的描述'
act_type	tinyint(3) 	否	 
goods_id	mediumint(8) 	否	参加活动的id，取值于goods的goods_id
product_id	mediumint(8)	 	 
goods_name	varchar(255)	否	商品的名称，取值于goods的goods_id
start_time	int(10) 	否	活动开始时间
end_time	int(10) 	否	活动开始结束时间
is_finished	tinyint(3) 	否	活动是否结束，0，结束；1，未结束
 
## 41. yht_goods_article  文章关联产品表

字段	类型	Null/默认	注释
goods_id	mediumint(8)	否 / 0	商品id，取自goods的goods_id
article_id	mediumint(8)	否 / 0	文章id，取自 article 的article_id
admin_id	tinyint(3)	否 / 0	猜想是管理员的id，但是程序中似乎没有提及到
 
## 42. yht_good_attr  具体商品属性表

字段	类型	Null/默认	注释
goods_attr_id 	int(10) 	否	自增ID号
goods_id 	mediumint(8) 	否	该具体属性属于的商品，取值于goods的goods_id
attr_id 	smallint(5) 	否	该具体属性属于的属性类型的id，取自attribute 的attr_id
attr_value 	text	否	该具体属性的值
attr_pric	varchar(255)	否	该属性对应在商品原价格上要加的价格
 
## 43. yht_goods_cat  商品的拓展分类

字段	类型	Null/默认	注释
goods_id	mediumint(8)	否	商品id
cat_id	smallint(5)	否	商品分类id
 
## 44. yht_goods_gallery  商品相册表

字段	类型	Null/默认	注释
img_id	mediumint(8) 	否	商品相册ID
goods_id	mediumint(8) 	否	图片属性商品的id
img_url	varchar(255)	否	实际图片url
img_desc	varchar(255)	否	图片说明信息
thumb_url	varchar(255)	否	微缩图片url
img_original	varchar(255)	否	根据名字猜，应该是上传的图片文件的最原始的文件的url
 
## 45. yht_goods_type  商品类型

字段	类型	Null/默认	注释
cat_id 	smallint(5) 	否	自增id
cat_name 	varchar(60)	否	商品类型名
enabled 	tinyint(1) 	否	类型状态1，为可用；0为不可用；不可用的类型，在添加商品的时候选择商品属性将不可选
attr_group	varchar(255)	否	商品属性分组，将一个商品类型的属性分成组，在显示的时候也是按组显示。该字段的值显示在属性的前一行，像标题的作用
 
## 46. yht_group_goods  商品配件配置表

字段	类型	Null/默认	注释
parent_id	mediumint(8) 	否	父商品id
goods_id	mediumint(8) 	否	配件商品id
goods_price	decimal(10,2) 	否	配件商品的价格
admin_id	tinyint(3)	否	添加该配件的管理员id
 
## 47. yht_keywords  页面搜索关键字搜索记录

字段	类型	Null/默认	注释
date	date	否	搜索日期
searchengine	varchar(20)	否	搜索引擎，默认是ecshop
keyword	varchar(90)	否	搜索关键字，即用户填写的搜索内容
count	mediumint(8) 	否	搜索次数，按天累加
 
## 48. yht_link_goods  关联商品信息表

字段	类型	Null/默认	注释
goods_id	mediumint(8) 	否	商品id
link_goods_id	mediumint(8) 	否	被关联的商品的id
is_double	tinyint(1) 	否	是否是双向关联; 0否; 1是
admin_id	tinyint(3)	否	添加此关联商品信息的管理员id
 
## 49. yht_mail_templates  各种邮件的模板配置模板

字段	类型	Null/默认	注释
template_id 	tinyint(1) 	否	邮件模板自增id
template_code 	varchar(30)	否	模板字符串名称，主要用于插件言语包时匹配语言包文件等用途
is_html 	tinyint(1) 	否	邮件是否是html格式；0，否；1，是
template_subject 	varchar(200)	否	该邮件模板的邮件主题
template_content 	text	否	邮件模板的内容
last_modify 	int(10) 	否	最后一次修改模板的时间
last_send 	int(10) 	否	最近一次发送的时间，好像仅在杂志才记录
type	varchar(10)	否	该邮件模板的邮件类型；共2个类型；magazine，杂志订阅；template，关注订阅
 
## 50. yht_member_price 

字段	类型	Null/默认	注释
price_id 	mediumint(8) 	否	折扣价自增id
goods_id 	mediumint(8) 	否	商品的id
user_rank 	tinyint(3)	否	会员登记id
user_price	decimal(10,2)	否	指定商品对指定会员等级的固定定价价格，单位元
 
## 51. yht_nav  上中下3个导航栏的显示配置

字段	类型	Null/默认	注释
id	mediumint(8)	否	导航配置自增id
ctype	varchar(10)	是	 
cid	smallint(5) 	是	 
name	varchar(255)	否	导航显示标题
ifshow	tinyint(1)	否	是否显示
vieworder	tinyint(1)	否	页面显示顺序，数字越大越靠后
opennew	tinyint(1)	否	导航链接页面是否在新窗口打开，1，是；其他，否
url	varchar(255)	否	链接的页面地址
type	varchar(10)	否	处于导航栏的位置，top为顶部；middle为中间；bottom,为底部
 
## 52. yht_order_action  对订单操作日志表

字段	类型	Null/默认	注释
action_id	mediumint(8) 	否	流水号
order_id	mediumint(8) 	否	被操作的交易号
action_user	varchar(30)	否	操作该次的人员
order_status	tinyint(1) 	否	作何操作0,未确认, 1已确认; 2已取消; 3无效; 4退货
shipping_status	tinyint(1) 	否	发货状态; 0未发货; 1已发货  2已取消  3备货中
pay_status	tinyint(1) 	否	支付状态 0未付款;  1已付款中;  2已付款
action_note	varchar(255)	否	操作血注
log_time	int(11)	否	操作时间
 
## 53. yht_order_goods  订单的商品信息

字段	类型	Null/默认	注释
rec_id 	mediumint(8) 	否	订单商品信息自增id
order_id 	mediumint(8) 	否	订单商品信息对应的详细信息id，取值order_info的order_id
goods_id 	mediumint(8) 	否	商品的的id，取值表goods 的goods_id
goods_name 	varchar(120)	否	商品的名称，取值表goods
goods_sn 	varchar(60)	否	商品的唯一货号，取值goods
product_id	mediumint(8)	否	 
goods_number 	smallint(5) 	否	商品的购买数量
market_price 	decimal(10,2)	否	商品的市场售价，取值goods
goods_price 	decimal(10,2)	否	商品的本店售价，取值goods
goods_attr 	text	否	购买该商品时所选择的属性
send_number 	smallint(5) 	否	当不是实物时，是否已发货，0，否；1，是
is_real 	tinyint(1) 	否	是否是实物，0，否；1，是；取值goods
extension_code 	varchar(30)	否	商品的扩展属性，比如像虚拟卡。取值goods
parent_id 	mediumint(8) 	否	父商品id，取值于cart的parent_id；如果有该值则是值多代表的物品的配件
is_gift 	smallint(5) 	否	是否参加优惠活动，0，否；其他，取值于cart 的is_gift，跟其一样，是参加的优惠活动的id
goods_attr_id	varchar(255)	否	
 
## 54. yht_order_info  订单的配送

字段	类型	Null/默认	注释
order_id 	mediumint(8) 	否	自增ID
order_sn 	varchar(20)	否	 订单号,唯一
user_id 	mediumint(8) 	否	用户id,同users的user_id
order_status 	tinyint(1) 	否	订单的状态;0未确认,1确认,2已取消,3无效,4退货
shipping_status 	tinyint(1) 	否	商品配送情况;0未发货,1已发货,2已收货,4退货
pay_status 	tinyint(1) 	否	支付状态;0未付款;1付款中;2已付款
consignee 	varchar(60)	否	收货人的姓名,用户页面填写,默认取值表user_address
country 	smallint(5) 	否	收货人的国家,用户页面填写,默认取值于表user_address,其id对应的值在region
province 	smallint(5) 	否	收货人的省份,用户页面填写,默认取值于表user_address, 其id对应的值在region
city 	smallint(5) 	否	收货人的城市,用户页面填写,默认取值于表user_address,其id对应的值在region
district 	smallint(5) 	否	收货人的地区,用户页面填写,默认取值于表user_address,其id对应的值在region
address 	varchar(255)	否	收货人的详细地址,用户页面填写,默认取值于表user_address
zipcode 	varchar(60)	否	收货人的邮编,用户页面填写,默认取值于表user_address
tel 	varchar(60)	否	收货人的电话,用户页面填写,默认取值于表user_address
mobile 	varchar(60)	否	收货人的手机,用户页面填写,默认取值于表user_address
email 	varchar(60)	否	收货人的Email, 用户页面填写,默认取值于表user_address
best_time 	varchar(120)	否	收货人的最佳送货时间,用户页面填写,默认取值于表user_addr 
sign_building 	varchar(120)	否	送货人的地址的标志性建筑,用户页面填写,默认取值于表user_address
postscript 	varchar(255)	否	订单附言,由用户提交订单前填写
shipping_id 	tinyint(3)	否	用户选择的配送方式id,取值表shipping
shipping_name 	varchar(120)	否	用户选择的配送方式的名称,取值表shipping
pay_id 	tinyint(3)	否	用户选择的支付方式的id,取值表payment
pay_name 	varchar(120)	否	用户选择的支付方式名称,取值表payment
how_oos 	varchar(120)	否	缺货处理方式,等待所有商品备齐后再发,取消订单;与店主协商
how_surplus 	varchar(120)	否	根据字段猜测应该是余额处理方式,程序未作这部分实现
pack_name 	varchar(120)	否	包装名称,取值表pack
card_name 	varchar(120)	否	贺卡的名称,取值card
card_message 	varchar(255)	否	贺卡内容,由用户提交
inv_payee 	varchar(120)	否	发票抬头,用户页面填写
inv_content 	varchar(120)	否	发票内容,用户页面选择,取值shop_config的code字段的值 为invoice_content的value
goods_amount 	decimal(10,2)	否	商品的总金额
shipping_fee 	decimal(10,2)	否	配送费用
insure_fee 	decimal(10,2)	否	保价费用
pay_fee 	decimal(10,2)	否	支付费用,跟支付方式的配置相关,取值表payment
pack_fee 	decimal(10,2)	否	包装费用,取值表pack
card_fee 	decimal(10,2)	否	贺卡费用,取值card
money_paid 	decimal(10,2)	否	已付款金额
surplus 	decimal(10,2)	否	该订单使用金额的数量,取用户设定余额,用户可用余额,订单金额中最小者
integral 	int(10) 	否	使用的积分的数量,取用户使用积分,商品可用积分,用户拥有积分中最小者
integral_money 	decimal(10,2)	否	使用积分金额
bonus 	decimal(10,2)	否	使用红包金额
order_amount 	decimal(10,2)	否	应付款金额
from_ad 	smallint(5)	否	订单由某广告带来的广告id,应该取值于ad
referer 	varchar(255)	否	订单的来源页面
add_time 	int(10) 	否	订单生成时间
confirm_time 	int(10) 	否	订单确认时间
pay_time 	int(10) 	否	订单支付时间
shipping_time 	int(10) 	否	订单配送时间
pack_id 	tinyint(3) 	否	包装id,取值表pck
card_id 	tinyint(3) 	否	贺卡id,用户在页面选择,取值
bonus_id 	smallint(5) 	否	红包id, user_bonus的bonus_id
invoice_no 	varchar(50)	否	发货时填写, 可在订单查询查看
extension_code 	varchar(30)	否	通过活动购买的商品的代号,group_buy是团购; auction是拍卖;snatch夺宝奇兵;正常普通产品该处理为空
extension_id 	mediumint(8) 	否	通过活动购买的物品id,取值ecs_good_activity;如果是正常普通商品,该处为0
to_buyer 	varchar(255)	否	商家给客户的留言,当该字段值时可以在订单查询看到
pay_note 	varchar(255)	否	付款备注, 在订单管理编辑修改
agency_id 	smallint(5) 	否	该笔订单被指派给的办事处的id, 根据订单内容和办事处负责范围自动决定,也可以有管理员修改,取值于表agency
inv_type 	varchar(60)	否	发票类型,用户页面选择,取值shop_config的code字段的值invoice_type的value
tax 	decimal(10,2)	否	发票税额
is_separate 	tinyint(1)	否	0未分成或等待分成;1已分成;2取消分成
parent_id 	mediumint(8) 	否	自增ID
discount 	decimal(10,2)	否	 订单号,唯一
 
## 55. yht_pack  商品包装信息配置表

字段	类型	Null/默认	注释
pack_id 	tinyint(3) 	否	包装配置的自增id
pack_name 	varchar(120)	否	包装的名称
pack_img 	varchar(255)	否	包装图纸
pack_fee 	smallint(5) 	否	包装的费用
free_money 	smallint(5) 	否	订单达到此金额可以免除该包装费用
pack_desc 	varchar(255)	否	包装描述
 
## 56. yht_package_goods 

字段	类型	Null/默认	注释
Package_id	mediumint(8)	否	 
Goods_id	mediumint(8)	否	 
Product_id	mediumint(8)	否	 
Goods_number	Smallint(5)	否	 
Admin_id	Tinyint(3)	否	 
 
## 57. yht_payment  安装的支付方式配置信息

字段	类型	Null/默认	注释
pay_id 	tinyint(3) 	否	已安装的支付方式自增id
pay_code 	varchar(20)	否	支付方式 的英文缩写,其实是该支付方式处理插件的不带后缀的文件名部分
pay_name 	varchar(120)	否	支付方式名称
pay_fee 	varchar(10)	否	支付费用
pay_desc 	text	否	支付方式描述
pay_order 	tinyint(3) 	否	支付方式在页面的显示顺序
pay_config 	text	否	支付方式的配置信息,包括商户号和密钥什么的
enabled 	tinyint(1) 	否	是否可用;0否;1是
is_cod 	tinyint(1) 	否	是否货到付款, 0否;1是
is_online 	tinyint(1) 	否	是否在线支付;0否;1是
 
## 58. yht_pay_log  系统支付记录

字段	类型	Null/默认	注释
log_id 	int(10) 	否	支付记录自增id
order_id 	mediumint(8) 	否	对应的交交易记录的id,取值表order_info
order_amount 	decimal(10,2) 	否	支付金额
order_type 	tinyint(1) 	否	支付类型,0订单支付,1会员预付款支付
is_paid 	tinyint(1) 	否	是否已支付,0否;1是
 
## 59. yht_plugins  

字段	类型	Null/默认	注释
code 	varchar(30)	否	 
version 	varchar(10)	否	 
library 	varchar(255)	否	 
assign 	tinyint(1) 	否	 
install_date 	int(10)	否	 
 
## 60. yht_products  

字段	类型	Null/默认	注释
Product_id	mediumint(8)	否	 
Goods_id	mediumint(8)	否	 
Goods_attr	varchar(50)	是	 
Product_sn	varchar(50)	是	 
Product_number	smallint(5)	是	
 
## 61. yht_region  地区列表

字段	类型	Null/默认	注释
region_id 	smallint(5) 	否	表示该地区的id
parent_id 	smallint(5) 	否	该地区的上一个节点的地区id
region_name 	varchar(120)	否	地区的名字
region_type 	tinyint(1)	否	该地区的下一个节点的地区id
agency_id 	smallint(5) 	否	办事处的id,这里有一个bug,同一个省不能有多个办事处,该字段只记录最新的那个办事处的id'
 
## 62. yht_reg_extend_info  

字段	类型	Null/默认	注释
Id	Int(10)	否	 
User_id	Mediumint(8)	否	 
Reg_field_id	Int(10)	否	 
Content	text	否	 
 
## 63. yht_reg_fields  

字段	类型	Null/默认	注释
Id	tinyint(3)	否	 
Reg_field_name	varchar(60)	否	 
Dis_order	tinyint(3)	否	 
Display	tinyint(1)	否	 
Type	tinyint(1)	否	 
Is_need	tinyint(1)	否	 
 
## 64. yht_role  

字段	类型	Null/默认	注释
Role_id	Smallint(5)	否	 
Role_name	Varchar(60)	否	 
Action_list	Text	否	 
Role_describe	text	是	 
 
## 65. yht_searchengine  搜索引擎访问记录

字段	类型	Null/默认	注释
date 	date	否	搜索引擎访问日期
searchengine 	varchar(20)	否	搜索引擎名称
count 	mediumint(8) 	否	访问次数
 
## 66. yht_sessions  session记录表

字段	类型	Null/默认	注释
sesskey 	char(32)	否	sessionid
expiry 	int(10) 	否	Session创建时间
userid 	mediumint(8) 	否	如果不是管理员，记录用户id
adminid 	mediumint(8) 	否	如果是管理员记录管理员id
ip 	char(15)	否	客户端ip
user_name	varchar(60)	否	 
user_rank	tinyint(3)	否	 
discount	decimal(3,2)	否	 
email	varchar(60)	否	 
data 	char(255)	否	序列化后的session数据，如果session数据大于255则将数据存到表sessions_data，此处为空
 
## 67. yht_sessions_data  session数据库

字段	类型	Null/默认	注释
sesskey 	varchar(32)	否	sessionid
expiry 	int(10) 	否	Session创建时间
data 	longtext	否	Session序列化后的数据
 
## 68. yht_shipping  配送方式配置信息表

字段	类型	Null/默认	注释
shipping_id 	tinyint(3) 	否	自增id号
shipping_code 	varchar(20)	否	配送方式的字符串代号
shipping_name 	varchar(120)	否	配送方式名称
shipping_desc 	varchar(255)	否	配送方式描述
insure 	varchar(10)	否	保价费用，单位元，或者是百分数，该值直接输出为报价费用
support_cod 	tinyint(1) 	否	是否支持货到付款，1，支持；0，不支持
enabled 	tinyint(1) 	否	该配送方式是否被禁用，1，可用；0，禁用
shipping_print	 	否	 
print_bg	 	是	 
config_lable	 	是	 
print_model	 	是	 
 
## 69. yht_shipping_area  配送方式所属的配送区域和配送费用信息

字段	类型	Null/默认	注释
shipping_area_id 	smallint(5) 	否	自增id号
shipping_area_name 	varchar(150)	否	配送方式中的配送区域的名字
shipping_id 	tinyint(3) 	否	该配送区域所属的配送方式，同shipping的shipping_id
configure 	text	否	序列化的该配送区域的费用配置信息
 
## 70. yht_shop_config  全站配置信息表

字段	类型	Null/默认	注释
id 	smallint(5) 	否	全站配置信息自增id
parent_id 	smallint(5) 	否	父节点id，取值于该表id字段的值
code 	varchar(30)	否	跟变量名的作用差不多，其实就是语言包中的字符串索引，如$_LANG[''cfg_range''][''cart_confirm'']
type 	varchar(10)	否	该配置的类型，text，文本输入框
store_range 	varchar(255)	否	当语言包中的code字段对应的是一个数组时，那该处就是该数组的索引，如$_LANG[''cfg_range''][''cart_confirm''][1]；只有type字段为select,options时才有值'
store_dir 	varchar(255)	否	当type为file时才有值，文件上传后的保存目录
value 	text	否	该项配置的值
sort_order 	tinyint(3) 	否	显示顺序，数字越大越靠后
 
## 71. yht_snatch_log  夺宝奇兵出价记录表

字段	类型	Null/默认	注释
log_id 	mediumint(8) 	否	自增id号
snatch_id 	tinyint(3) 	否	夺宝奇兵活动号，取值于goods_activity的act_id字段
user_id 	mediumint(8) 	否	出价的用户id，取值于users的user_id
bid_price 	decimal(10,2)	否	出价的价格
bid_time 	int(10) 	否	出价的时间
 
## 72. yht_stats  访问信息记录表

字段	类型	Null/默认	注释
access_time 	int(10) 	否	访问时间
ip_address 	varchar(15)	否	访问者ip
visit_times 	smallint(5) 	否	访问次数，如果之前有过访问次数，在以前的基础上＋1
browser 	varchar(60)	否	浏览器及版本
system 	varchar(20)	否	操作系统
language 	varchar(20)	否	语言
area 	varchar(30)	否	Ip所在地区
referer_domain 	varchar(100)	否	页面访问来源域名
referer_path 	varchar(200)	否	页面访问来源除域名外的路径部分
access_url 	varchar(255)	否	访问页面文件名
 
## 73. yht_suppliers  

字段	类型	Null/默认	注释
suppliers_id	smallint(5)	否	 
suppliers_name	varchar(255)	是	 
suppliers_desc	mediumtext	是	 
is_check	tinyint(1)	否	 
74.tag  商品的标记

字段	类型	Null/默认	注释
tag_id 	mediumint(8)	否	商品标签自增id
user_id 	mediumint(8) 	否	用户的id
goods_id 	mediumint(8) 	否	商品的id
tag_words 	varchar(255)	否	标签内容
 
## 75. yht_template  模板设置数据表

字段	类型	Null/默认	注释
filename 	varchar(30)	否	该条模板配置属于哪个模板页面
region 	varchar(40)	否	该条模板配置在它所属的模板文件中的位置
library 	varchar(40)	否	该条模板配置在它所属的模板文件中的位置处应该引入的lib的相对目录地址
sort_order 	tinyint(1) 	否	模板文件中这个位置的引入lib项的值的显示顺序
id 	smallint(5) 	否	字段意义待查
number 	tinyint(1) 	否	每次显示多少个值
type 	tinyint(1) 	否	属于哪个动态项，0，固定项；1，分类下的商品；2，品牌下的商品；3，文章列表；4，广告位
theme 	varchar(60)	否	该模板配置项属于哪套模板的模板名
remarks 	varchar(30)	否	备注，可能是预留字段，没有值所以没确定用途
 
## 76. yht_topic  专题活动配置表

字段	类型	Null/默认	注释
topic_id 	int(10) 	否	专题自增id
title 	varchar(255)	否	专题名称
intro 	text	否	专题介绍
start_time 	int(11)	否	专题开始时间
end_time 	int(10)	否	结束时间
data 	text	否	专题数据内容，包括分类，商品等
template 	varchar(255)	否	专题模板文件
css 	text	否	专题样式代码
topic_img	varchar(255)	是	 
title_pic	varchar(255)	是	 
base_style	char(6)	是	 
htmls	mediumtext	是	 
keywords	varchar(255)	是	 
description	varchar(255)	是	 
 
## 77. yht_users  

字段	类型	Null/默认	注释
user_id 	mediumint(8) 	否	会员资料自增id
email 	varchar(60)	否	会员Email
user_name 	varchar(60)	否	用户名
password 	varchar(32)	否	用户密码
question 	varchar(255)	否	密码提问
answer 	varchar(255)	否	密码回答
sex 	tinyint(1) 	否	性别 ;  0保密;  1男; 2女
birthday 	date	否	出生日期
user_money 	decimal(10,2)	否	用户现有资金
frozen_money 	decimal(10,2)	否	用户冻结资金
pay_points 	int(10) 	否	消费积分
rank_points 	int(10) 	否	会员等级积分
address_id 	mediumint(8) 	否	收货信息id,表值表user_address
reg_time 	int(10) 	否	注册时间 
last_login 	int(11) 	否	最后一次登录时间
last_time 	datetime	否	应该是最后一次修改信息时间，该表信息从其他表同步过来考虑
last_ip 	varchar(15)	否	最后一次登录IP
visit_count 	smallint(5) 	否	员登记id，取值user_rank
user_rank 	tinyint(3) 	否	会员登记id，取值user_rank
is_special 	tinyint(3) 	否	是否特殊
salt 	varchar(10)	否	 
parent_id 	mediumint(9)	否	推荐人会员id
flag 	tinyint(3) 	否	标识
alias 	varchar(60)	否	昵称
msn 	varchar(60)	否	msn账号
qq 	varchar(20)	否	Qq账号
office_phone 	varchar(20)	否	办公电话
home_phone 	varchar(20)	否	家用电话
mobile_phone 	varchar(20)	否	移动电话
is_validated 	tinyint(3) 	否	是否生效
credit_line 	decimal(10,2) 	否	最大消费
passwd_question	varchar(50)	是	 
passwd_answer	varchar(255)	是	
 
## 78. yht_user_account  用户资金流动表

字段	类型	Null/默认	注释
id 	mediumint(8) 	否	自增id号
user_id 	mediumint(8) 	否	用户登录后保存在session中的id号，跟users表中的user_id对应
admin_user 	varchar(255)	否	操作该笔交易的管理员的用户名
amount 	decimal(10,2)	否	资金的数目，正数为增加，负数为减少
add_time 	int(10)	否	记录插入时间
paid_time 	int(10)	否	记录更新时间
admin_note 	varchar(255)	否	管理员的被准
user_note 	varchar(255)	否	用户备注
process_type 	tinyint(1)	否	操作类型，1，退款；0，预付费，其实就是充值
payment 	varchar(90)	否	支付渠道的名称，取自payment的pay_name字段
is_paid 	tinyint(1)	否	是否已经付款，０，未付；１，已付
 
## 79. yht_user_address  收货人的信息列表

字段	类型	Null/默认	注释
address_id 	mediumint(8) 	否	 
address_name 	varchar(50)	否	名称
user_id 	mediumint(8) 	否	用户表中的流水号
consignee 	varchar(60)	否	收货人的名字
email 	varchar(60)	否	收货人的email
country 	smallint(5)	否	收货人的国家
province 	smallint(5)	否	收货人的省份
city 	smallint(5)	否	收货人城市
district 	smallint(5)	否	收货人的地区
address 	varchar(120)	否	收货人的详细地址
zipcode 	varchar(60)	否	收货人的邮编
tel 	varchar(60)	否	收货人的电话
mobile 	varchar(60)	否	收货人的手机号
sign_building 	varchar(120)	否	收货地址的标志性建筑名
best_time 	varchar(120)	否	收货人的最佳收货时间
 
## 80. yht_user_bonus  已经发送的红包信息列表

字段	类型	Null/默认	注释
bonus_id 	mediumint(8) 	否	红包的流水号
bonus_type_id 	tinyint(3) 	否	红包发送类型.0,按用户如会员等级,会员名称发放;1,按商品类别发送;2,按订单金额所达到的额度发送;3,线下发送
bonus_sn 	bigint(20) 	否	红包号,如果为0就是没有红包号.如果大于0,就需要输入该红包号才能使用红包
user_id 	mediumint(8) 	否	该红包属于某会员的id.如果为0,就是该红包不属于某会员
used_time 	int(10) 	否	红包使用的时间
order_id 	mediumint(8) 	否	使用了该红包的交易号
emailed 	tinyint(3) 	否	否已经将红包发送到用户的邮箱；1，是；0，否
 
## 81. yht_user_feed  

字段	类型	Null/默认	注释
Feed_id	mediumint(8)	否	 
User_id	mediumint(8)	否	 
Value_id	mediumint(8)	否	 
Goods_id	mediumint(8)	否	 
Feed_type	tinyint(1)	否	 
Is_feed	tinyint(1)	否	 
 
## 82. yht_user_rank  会员等级配置信息

字段	类型	Null/默认	注释
rank_id 	tinyint(3) 	否	会员等级编号，其中0是非会员
rank_name 	varchar(30)	否	会员等级名称
min_points 	int(10) 	否	该等级的最低积分
max_points 	int(10) 	否	该等级的最高积分
discount 	tinyint(3) 	否	该会员等级的商品折扣
show_price 	tinyint(1) 	否	是否在不是该等级会员购买页面显示该会员等级的折扣价格.1,显示;0,不显示
special_rank 	tinyint(1) 	否	是否事特殊会员等级组.0,不是;1,是
 
## 83. yht_virtual_card  虚拟卡卡号库

字段	类型	Null/默认	注释
card_id 	mediumint(8)	否	虚拟卡卡号自增id
goods_id 	mediumint(8) 	否	该虚拟卡对应的商品id，取值于表goods
card_sn 	varchar(60)	否	加密后的卡号
card_password 	varchar(60)	否	加密后的密码
add_date 	int(11)	否	卡号添加日期
end_date 	int(11)	否	卡号截至使用日期
is_saled 	tinyint(1)	否	是否卖出，0，否；1，是
order_sn 	varchar(20)	否	卖出该卡号的交易号，取值表order_info
crc32 	int(11)	否	crc32后的key
 
## 84. yht_volume_price  

字段	类型	Null/默认	注释
Price_type	Tinyint(1)	否	 
Goods_id	Mediumint(8)	否	 
Volume_number	Smallint(5)	否	 
Volume_price	Decimal(10,2)	否	 
 
## 85. yht_vote  网站调查信息记录表

字段	类型	Null/默认	注释
vote_id 	smallint(5) 	否	在线调查自增id
vote_name 	varchar(250)	否	在线调查主题
start_time 	int(11) 	否	在线调查开始时间
end_time 	int(11) 	否	在线调查结束时间
can_multi 	tinyint(1) 	否	能否多选，0，可以；1，不可以
vote_count 	int(10) 	否	投票人数也可以说投票次数
 
## 86. yht_vote_log  投票记录表

字段	类型	Null/默认	注释
log_id 	mediumint(8) 	否	投票记录自增id
vote_id 	smallint(5) 	否	关联的投票主题id，取值表vote
ip_address 	varchar(15)	否	投票的ip地址
vote_time 	int(10)	否	投票的时间
 
## 87. yht_vote_option  投票的选项内容表

字段	类型	Null/默认	注释
option_id 	smallint(5) 	否	投票选项自增id
vote_id 	smallint(5) 	否	关联的投票主题id，取值表vote
option_name 	varchar(250)	否	投票选项的值
option_count 	int(8)	否	该选项的票数
option_order	tinyint(3)	否	 
 
## 88. yht_wholesale  批发方案表

字段	类型	Null/默认	注释
act_id 	mediumint(8) 	否	批发方案自增id
goods_id 	mediumint(8) 	否	商品ID
goods_name 	varchar(255)	否	商品名称
rank_ids 	varchar(255)	否	适用会员登记,多个值之间用逗号分隔取值于user_rank
prices 	text	否	序列化后的商品属性,数量,价格
enabled 	tinyint(3) 	否	批发方案是否可用
